其實而家嘅成績係咪quit U好過

我Year 2，F咗13cred
好後悔，想讀書，中意讀，亦想追
想追，但好似都唔會有希望2nd hon到
去到而家呢個地步係咪quit U好？
死啦，其實好驚屋企人失望，更唔想自己辛辛苦苦追返黎嘅學位冇咗

重讀

垃圾, 廢物, 賤種, 畜牲, 狗隻, 核廢料, 懦夫

死撚左佢

咩科先

認真 F 13cre你肯撚定係自己攞黎 quit左唔好入返

曬銀時

一定唔係讀文科

早走早著啦傻鳩

其實而家真係想追返
係咪冇可能

難d呀ching

真係好後悔
但好想搏返個2nd hon

F 13 cred係點做到？
你係咪瘋狂玩狂social嗰啲？淨係日日頹褶屋企打機就係唔溫書？

小事啦 f廿幾cre都見過 都仲讀緊

邊間U

頭2年個底打到咁差 讀上去應該仲難讀得掂?

其實又冇
真係好似上面個巴打咁講，自己攞黎
走堂走到冇做assignment
考mid term final又唔識

認真咩
但讀緊還讀緊，有冇可能2nd hon

想讀中意讀撚會f哂咩
咪嘥自己時間啦

我唔怕要放棄sem break去追個2nd hon
但係咪微乎其微

CU

講F既都4科
仲未計一堆C同D
你收皮啦 想讀書
等踢校

走咁多堂，但又話自己想讀同鍾意讀，會唔會有d矛盾呢？

同埋，拎唔到2nd hon 咪3rd hon 囉，又唔會死，除非讀mphil上去，咁就有d影響。

其實係覺得惟一出路得PGDE
所以想讀PGDE姐

唉，走堂個到我都唔知點講

CityU / ChinU？

chin U

走堂有咩難言之隱？走堂去叫雞？

痴線走堂走到F咗13 cred
仲想讀PGDE?唔好教壞d學生啦

quit 啦

唔係難言之隱
而係我真係抵死
大半時間返PT
然後成日唔知醒上堂
我係想讀，亦中意自己個課，但就恃住自己yr1，然後就..

咁你唔適合讀書， quit

有心唔怕遲
小弟year 1 1.x
Year 2 2.6-2.9
Year 3 3-3.3
Year 4 above 3.5
Second up 畢業，想讀既話就唔好放棄啦

哂銀紙

加油

巴打都係chin U?

但我quit咗又做得啲咩

pt

Child登臥虎藏龍
Ching你一定sem sem爆4

year 1唔過2 F左major
而家好大機會追到second up
世上無難事
再講，gpa低都冇人care

追到既, 依加開始全部要過3/3.3都應該勉強得

Thx Ching
我係怕,GPA 低，冇得讀PGDE

其實追唔追到都好
讀書又唔係你嘅全部 身邊仲有好多嘢值得你花時間

好，我會盡力

點樣f 13cred cu未比人term
3cred一科wor, gpa過唔過1？
（本身以為其他U, 例如某U一科6cred....)

Quit U做元氣pt算啦 咪撚晒時間

上唔到2nd up已經應該砍掉重練啦

CG過1
1.5

加油，以後生性讀書

好撚似我個groupmate
想屌9佢好耐
用晒啲時間番part time
日撚日走堂，乜都唔識
傾pj又唔撚見人，只係到時到候扔自己負責果part嘢出嚟，仲要最後一兩日先扔出黎
仲有見佢mid term又遲到，考兩個鐘，遲45分鐘

好心明知自己搞唔掂就咪撚番part time啦，兩頭唔到岸
仲要成日唔知醒上堂，呢下更on9，真係咁有心就唔會成日唔知醒啦
無謂呃自己啦

我知，其實我真係努力緊追返GPA
但我唔知自己做嘅野有冇用
所以想問下意見

點解可以夠薑唔做assignment

姐係仲有得追？

無話追唔到囉 我yr1 cgpa 1.3定1.5
Finally 追到yr4 second up

Final midterm有溫下都唔會完全唔識到衣家仲比藉口自己

我F咗33都2nd啦
你先嗰十幾
我成年白讀呀
你而家個gpa低係堆F拖低你
全部pass返就起碼有3rd

巴打放心，我唔係你group mate
group pro做嘅野我做齊，其他人唔做嘅野我做
可能係因為咁，個天先賜我GPA 不死

我明係自己攞黎
所以而家cut咗PT追GPA
雖然好似都冇乜說服力咁

我覺得到時到候交到自己個part出黎冇問題喎，起碼唔係free ride你，deadline 你有冇同佢講過先，傾pj，最多咪果1，2個鐘傾完分工各有各做嫁啦，咁你話遲到考試返學果d又關你咩事?影響到你?

可能人地有苦衷要搵錢姐，知你屋企有米唔使養家

MT 勉強pass
但Final真係温唔曬，入到去落唔到手做

就係你呢啲人，拎完個位就咁樣浪費佢
不如俾啲真係想讀嘅人讀喇
你咪慢慢返你嘅pt囉

巴打都係CU？
我咁問係想知會唔會唔同U唔同計法

BTW 多謝你嘅意見

Cu retake番係咪都會照計個F

唔貼科廢事自爆啦
只要依一科你有能力/興趣/見到career path你就唔需要為咗gpa而放棄
我都有諗過quit u再報
但係咁樣我只係原地踏步
依家我學到嘅野反而更多
你如果學業有咩問題可以搵counselor傾下先

知道，受教了
而家我每個course都有上堂+備課+做assignment+睇ref book

聽聞係除2
e. g F 3cred course
retake 有A，個course graded points= (0*3+4*3)/6

thx 巴打

你retake完有得exclude 個F就靜啦

連續兩個sem 全F咁濟點解無比人term 嘅

你估份份grouppj都係一人做一part，做完扔埋一齊就得架啦咩亦唔知你果啲係咩group pj傾一兩個鐘就搞掂，起碼我果啲唔得
我冇話佢遲到番學影響到我，我只係想同樓主講，如果好似呢啲人咁，番學番到咁撚樣不如唔好讀
真係有苦衷要搵錢，就更加唔可以咁啦， 番part time番到浪費咗幾皮嘢，我真係睇唔出咁樣係幾有效率嘅搵錢方法

Retake有得cover返個grade真好
利申 好後悔gpa有2個sem插左水 追唔到hon

唔係
以科計大炒11科
當中有4科tri take先pass
2:2 grad

努力讀係無撚用，努力r sources 比較實際
努力通一個星期頂，係返放學途中訓三個鐘
對住份卷一隻字都唔識，retake學霸tip四題，話睇死佢實出，我背咗答案，果然，除咗嗰4題乜鳩都唔識，b咗
唔止一科係咁
會叫你努力讀嘅人係因為佢努力就會讀到
佢地永遠唔會明
唔洗灰，一日唔踢你，始終會grad到

咁佢交咩料出黎先老老實實

垃圾連基本self management都做唔好你想走去教書？
你想畀咩榜樣啲細路睇？

Asso ja
Sem1
Sem2
Sem3
Sem4

我明，所以同屋企人傾過
多謝你，我自己都遇過freerider
放完工食埋飯想約10點傾pj，佢話Ok
然後傾到11點佢話要訓，咁就交低佢要做咩。點知2日後都未有貸。俾多日佢，佢又交垃圾，最後係我地幾個屌返起。
見到咁嘅成績，我真係唔會再掛住返PT唔讀書

CU都冇得overwrite個grade，係咪真係冇得追

咁無，收得皮
都唔撚合理
明明識哂都計一半

係呀
叫做好過拎D囉

咩料都估到啦
佢係咪hea做就唔知啦，只係知道佢果part 唔岩要求，呢一啲要求係我地幾次傾出黎嘅，我係whatspp 亦打咗出黎，永遠都係藍剔，最後一兩日扔佢果part出嚟，唔通我仲幫佢改咩
佢唔出席傾、比意見，又唔撚理人地，我先咁嬲

我同同你一樣有咁既問題
但我係因為出左黎做野無時間讀書

CU 咁好讀都f 13cred

freerider死全家 最後一刻扔份垃圾出嚟，同freerider冇分別
btw如果你想追一定追到嘅，見有其他巴打都話有機會，係睇你點選擇，希望你真係爆到啦

成日覺得傾project呢樣嘢好小學雞
一份asg都要傾一餐, 唔講以為做緊FYP

真係多謝咁多位
我真係會爆

其實你有冇諗過根本就係group pj呢樣嘢on9
只係用嚟拉低分數
如果自己一個做晒成份咪唔洗傾囉，不過做死自己啫

睇完呢個po我宜家好樂觀
3rd yr 未F過一科，宜家有一兩科好大機會F，之前勁頹好擔心
宜家呢個po見到咁多野 可以同自己講句 人哋F左幾科最後努力都無事 點解我唔得

F咁多course都2nd hon真係冇天理

浪費社會資源

我都希望追到
巴打你都一定冇事

冇又點 你係有料冇hon都大把人請啦

樓主f咁多科
除左講自己攞黎
我都唔知講咩好
咁大個人 少少time management 都做唔好
第一個sem瀨屎都算
入得大學都成年人啦
唔通重要好似小學生咁搵人教你點讀書？

Quit
如果可以嘅話，不如做一年嘢再讀番書
拎一年時間睇吓你自己想點

quit u 喇，retake最多拎C。
如果真係有心洗底嘅，入第二間U重新讀過喇。

巴打我同你都差唔多情況一樣yr3 都係cu
我就F得少過你
都有差唔多煩惱同考慮

低Gpa都唔緊要
F咗仲要被迫讀多次先on9
想拎2nd hon又難咗

course requirement 唔可以唔讀喎 !

唔通咁啱又sci fac？

但你覺得有冇可能2 nd

鍾意讀書但走堂走到拎f
走堂走到f但想追二級榮譽
想下好啦樓豬

我唔係想人教我讀書
只不過我問大家，我做緊嘅野啱定錯

其實我真心想繼續讀
但quit一年，屋企應該唔俾

咁你走堂個時又有冇諗過屋企 諗過自己
而家屌尻你都哂氣架喇

我有朋友都係差唔多情況
冇俾人term嘅話就爽手利腳集中精神讀番書
追hon唔好諗喇 畢業到都偷笑

Cu中文表示唔過3已經想死

巴打我多你一陪

返咩pt？

識人year1第一個sem四科又f又d+
之後發奮
最尾入dean list

我sosci既
我都唔交assignment
今年想努力再追
但發現能力真係好唔夠我去咁讀
我有諗過quit
但都第3年 唔好浪費曬捱埋佢
但你問我 我就唔鐘意讀書果種方式
只係好鐘意學同睇d野姐
不過英文差讀sosci真係會想死
我只係過2多dd

終於見到同u既
我之前又係肥左好多科，幾個sem唔過1
有個sem gpa 0
後尾開始好返，先合格返d科
但要defer，希望有2nd low
其實我果陣係咪應該停學？
果陣我炒咁多科，department出封信hea吓就算
冇理過我

Engine科係咁

同你一樣 ngine 仔但無影響career，仲幾好tim
你唔岩讀書架啦，諗清楚自己advantage 起邊，參加多d 活動，build cv 好過
唔好諗追hon,愈追愈辛苦同對果科無興趣
鐘意既科就讀，唔好迫自己壓力太大

Btw差d以為自己post圖
又係有個sem f晒，其他sem都炒好多
Cgpa都差唔多

吓，retake嘅科可以exclude F嘅分，咁荀嘅？？？
（我知要俾額外學費⋯）

third hon grad 路過

Yo 我都係cu讀緊engine 我都肥咗科phy
又係year 2

中文系？預咗third了，pdge都半放棄狀態無乜機了。

屌 quit u再讀要用好撚多錢，你retake/resit讀好啲就會追到second。

你其實係咪真·大學生。我唔覺得一個大學生係會咁on9咁唔化。

弱智？腥港人？

一倍呀爸打
你真係幾嚴重下

Y1咁撚簡單都肥 y4點算

我係真大學生
唔好意思，令你覺得我on9
因為我真係唔知點做

垃圾quit撚左佢啦 話就話做pt 有冇諗過其實哂緊屋企人錢同自己時間 咁簡單道理都唔撚明真係蠢撚到死 大學唔適合你 做一世m 記算啦咪浪費社會資源

唉而家屌你都冇用 加上我從字裏行間見樓主係個上進 會自省 肯努力改過既人

我都係講番d 有用d 既說話 幫得幾多得幾多

樓上見到好多人話咩識人year 1 爛grade/F 左幾多科最後2nd/1st 甚至Dean list 都有

但以樓主既意志力同對科學既熱誠同興趣 quit u 既話就係下個bill gate同zucc 真心

其實我係怕冇可能有2nd hon，而唔係得唔得
只要有可能，我都會做
但條數我唔識計

當年都好似你咁
想讀PGDE既話就而加好爆追啦!

誇左少少，但多到都唔記得啦
好後悔 唔知點解果陣我咁大膽

所有f哂嘅科retake時考好啲，C/D哂嘅科申請retake。
要追second好易

明白啦
多謝巴打

收到啦，巴打

屌你先year2 問人有冇可能

當你year1 gpa 係0 ，要追一樣好閒姐

你睇你grad要幾多cre
再計吓平均乜grade先2nd hon到
再定target

而家知道了
thx巴打

其實你個hon 係個faculty 嘅professor 一個一個人咁睇晒你4年情況再比，如果你year2-4 都讀得好好，好少會特登third尻你

呢個真係第一次聽
真係sorry，我孤陋寡聞
原來係咁 唔該曬

可能Lihkg 全部人都係4.0 first hon 神人，反正我唔明點解咁多人講到樓主fail幾科要跳樓重練咁

係態度問題 講到自己好鍾意讀書好撚假囉

你依家係year2 sem 1 ?定year3 sem1 ?

如果係year2 你根本可以理直氣壯咁讀落去埋，但之後3年可能要當自己考多3次dse 了，不過既然你入到u ，冇乜可能係on9到力不從心嗰種人

每個人岩岩收到gpa果一個禮拜都好鐘意讀書

啱

想教science，去教院讀個五年Science Edu
應該會好過你重讀又PGDE

真係唔好意思，可能我表達有誤，所以你會覺得我中意讀書，但又唔擺時間讀，好矛盾咁
或者咁講，我係有興趣去讀，亦想讀
但時間分配上出錯，令我冇力，冇時間去讀
我去學一樣野嘅時候會開心，所以我享受，亦中意去讀。
但無奈自己返完工真係冇力去讀，所以先咁。（返工係屋企人要求我俾家用，同要揾洗費，所以去返）

yr2 sem1

未打完
而家棄左PT，會用盡力爆

咁跟本唔洗諗呢啲咩hon咩pdge，呢啲廢野都係有排先關事，諗下今個sem 啲野仲實際

咁你要同屋企人講下 時間得咁多 你keep 住要搵錢比家用既話下sem 只要重覆上sem

收到啦ching
多謝你答我咁多

如果你唔訓教諗廢野，你聽日lecture 又上唔到，然後更加迷惑，又更加多野諗，然後就炒多個sem

傾過啦
而家將時時間分返曬去讀書
係一星期先返2日3個鐘嘅工

我刷緊牙
真係唔該你呀ching

Yr3+1 之前仲quit過hku，雖然我未去到c range，但真心明白自己唔係讀書材料 亦都唔鍾意讀書 所以我都係求畢業算。

絲打共勉之 還掂文科gpa都無用架啦！

（其實係文科無用 繼續通宵chur tut ）

如果year2勸你用返dse個成績再報jupas讀過另一科從頭再來

咩科
你係真係冇溫書掛住玩定咩?

睇學校
city係可以 D,F都得
同埋應該唔洗俾額外

你以家先year2 sem1 怕咩 大把人頭一年都炒晒根住先發奮都追到 最緊要知道自己衰係邊 希望你唔好剩係得把口根住今個sem炒晒又開post

yr2你驚條春咩屌

有心讀就唔好諗quit啦
識人year 1 gpa得1.x
岩岩second up grad了

追得返，唔係俾人踢走就冇問題。
最多咪defer，2nd hon都唔難，計一計剩低啲科最少要咩grade先keep到2nd。

重點係吸取教訓，改走壞習慣，勤力返啲咁多就夠，正正常常跟住個course嘅routine行都b-啦。

過來人話你知Grad到就得，唔使太在意hon

利申兩年前third hon grad, 宜家搵緊30k一個月

yr2難
利申yr1 F哂都追得返

認真離開一下，再報過，識人有相似故事之後發展得好唔同！加油

屌，咁廢唔好諗爭 PGDE

試過成積差到比人quit u
最後攪返掂
比正常人用多左時間先grad到（自己懶）

我自己都讀N剪咪又係3rd hon 變 2nd low grad
知道自己太多科會讀到好亂分配唔晒啲時間咪讀少啲credit , 慢慢追返
同埋其實大部份科有source同無source差好遠唔同prof 又係差好遠

3rd hon算啦 咁執著做乜

弱你老母臭閪咩 死開啦柒碌

phys1110
其實呢科點拎F？
聽講有20分已經唔會F你

巴打我都係 cu sci
由yr1開始就每個星期只係上1-2堂
但mid term final前會溫書
都係2.幾gpa
所以你唔好俾藉口自己
根本係無溫書
不過yr1 course唔計hon gpa
你俾心機讀仲有得救
Pgde唔好當係出路
真係有心教先去讀
平時做啲同教育有關既pt
唔好害左班下一代

全香港都知CU係中大
City 係city
咁樣問法唔係腥港人仲可以係邊個

好笑 你quit左u連third hon都無 中六仔

哂銀時就求其啦 出到黎 對住其他科 冇明顯優勢

大學冇quit你u 算好彩
當年我year1 住hall
有條友上n 支莊
成鳩日喺度social
結果第二個sem 唔見左佢
後尾問番人先知佢因爲成績太差
俾學校退咗學
好似0.2定咩

搵工嗰陣其實係未出hons
唔係讀上去嘅話根本冇用
話知你3rd/冇hon
諗quit u不如讀多個degree/master好過

讀咩科先
pgde普遍收分好高收好少人 second up都未必讀到 除非讀pt啦 問下你d師兄師姐就知大概收幾分
同埋讀pgde絕對唔係唯一出路 讀完一定搵到教席？唔好傻啦依家教席超難搵 同埋教書一定啱你？
如果你覺得讀pgde係唯一出路咁到你grad咗搵工都係會仆街
不果如果肯比心機係可以追返成績嘅

咁到底講乜野中意讀書

science PHDE 收好少
好似唔係直接關GPA事
係睇你個人適唔適合

不過有冇lower limit就唔知

PGDE

完全唔明啲人瘋狂走堂返pt係咩心態 先唔講你有交學費每一堂都係錢 仲有retake錢呢 ？
我有個朋友又係咁on9 話咩要對公司負責任 瞓撚晒身做 走到好撚多科唔夠attendance 賺返嚟嘅錢攞嚟retake on9到喊

你係咩major:我可能識你

好少事姐 咪defer一個sem補返曬佢
最緊要而加開始好好地讀
Science Engine 好多人都係咁架啦

我f 左30 cre

最尾quit 埋

你人格分裂 其實quit 左

加油
我同你差唔多，F左成個sem
依家lecturer肯幫我追翻啲進度
有心讀就得
唔好理其他人點講，呢度啲人淨係識屌人，無乜討論價值
放棄比堅持更容易

4年黎f左8科 咪又係second low畢業
睇你想點既姐

F到咁
未有major
BTW勿相認

收到

有幾個相熟professor，佢地主動同我一齊plan，同幫我
Thx Ching

如果係肥田料就唔得囉
但如果份料交出黎正正常常，你又唔高興既話
可以下次唔同佢同組，既然大家求嘅野都唔同，同一組咪盞辛苦大家，仲有人地唔係打你工呀，要聽你講，講既語氣似老闆多過group mate. 你出糧比人地嫁?

唔好quit 捱埋佢好快過

中大retake冇得recover個grade

下 屌呀 咁慘
咁都追到嘅 year one唔計credit right?

Quit啦 俾你grad到都係third hon

yr1都咁，去到yr3-4可能fail到死。
已經唔係defer個sem就解決到
仲未計prerequisite

你係咪on9，未出hons但係都有GPA ga ma
點會未出hon就成績同搵工完全無關

直接quit u rejupus啦 讀曬銀都冇前途 咪當重新揀過

你都on9，如果佢份料正正常常我就唔會屌啦
同一組唔撚做嘢拉低個分數，影響到我，咁都唔屌得?

同你差唔多
yr1 2.x
Yr2 2.x-3
Yr3 3 - 3.x
Yr4 3.4
最後都sec up到
樓主係想讀就比心機追

依家係樓主死都話要second hon
咪話返畀佢知hon冇用囉
鬼唔知會睇GPA咩

痴撚線 chin u點拎13 cred F
當年有個sem走堂走到midterm先知professor咩樣 都全部c or above

邊間u? 同一科肥兩次唔駛quit

F果d你retake番已經隨時過3都得啦

Shitty

琴日有人同我講冇可能
然後我就嚇一嚇
而家知道啦
Thx ching

大學唔係人人都一讀就好好成績，大地亦會比機會你要再讀番好。繼續讀啦 唔好浪費呢d 機會。
除非你有其他諗法去做啦

你問清楚自己係咪真心鍾意讀書先喇
係鍾意嘅 你應該有足夠決心去突破困難去讀好佢
知你番pt攰 但係凡事總有先後次序
工你可以番成世 但係書你得嗰幾年讀 自己應該識點做選擇喇?
我自問都係瘋狂走堂嘅人黎 但係個代價就係要花更多更多時間去屌Notes, 勉強保到個second low番黎
所以巴打你依家企係依個分水嶺到 你要諗清楚
你覺得放棄 同埋勉強支撐落埋依兩三年
邊一樣先會令你唔過白過

利申過來人 試過GPA太低想quit U
之後俾friend屌醒咗

如果份料正正常常呀，咁你下次自己帶眼識人囉

冇朋友，冇source
希望有2nd low grad
巴打grad左？

Quit U再讀你又可能重蹈覆轍
不如比多少自信讀埋佢
先再諗下條路點行啦

可唔可以分享一下心得

係啊

你真係想讀，鍾意讀點會搞成咁

咪自欺欺人啦

咪撚浪費社會資源啦

其實你咁垃圾唔應該繼續讀書，唔適合
你知唔知你最垃圾係咩?

係F完13cred，力唔力追都要上連登開post問，咁撚無用仲讀乜書，仲話唯一出路pgde
，你係咪on9到咁呢 先唔講誤人子弟，pdge就好睇gpa，呢啲大學常識都唔撚知，你比起好多無入U嘅人仲廢，quit u啦

仲有屌你唔撚識自己計數計下之後每個sem要拎咩gpa先有2nd hon咩做咩嘢都上嚟連登問呀on9仔

我都話咗佢做份嘢出嚟唔掂，係都要加句嚟串我

都話中大唔得
利申f過一科 之後A-返都係咁計

過來人
成功追得返2nd hon+冇defer

鐘意讀